{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]The California State Teachers’ Retirement System (CalSTRS) is planning to invest USD500m in the Global Infrastructure Fund, a portfolio of assets located in North America and Europe managed by the Australian firm Industry Funds Management Pty Ltd (IFM, USD342bn in assets, of which USD10bn are in infrastructures), the Wall Street Journal reports.CalSTRS is the second-largest public pension fund in the United States, with assets of USD145bn.",
      "question": "Quel montant CalSTRS prévoit-il d'investir dans le Global Infrastructure Fund ?",
      "answer": "CalSTRS prévoit d'investir 500 millions de dollars dans le Global Infrastructure Fund."
    },
    {
      "chunk": "[S1]If at least three of the five SEC commissioners support the proposal, which does not yet appear to be the case, the US regulator may propose measures to stabilise money market funds, the Wall Street Journal reports.[S2]The objective would be to reduce losses to subscriptors to a minimum if another wave of panic strikes the markets.The proposals would affect fund managers on the one hand, who would be required to increase their reserve levels, and investors on the other, as those who want to withdraw all of their investment would receive only 95% of their investment immediately, and the remaining 5% would be repaid only 30 days later.",
      "question": "Quelles mesures la SEC envisage-t-elle de prendre pour stabiliser les fonds monétaires ?",
      "answer": "La SEC envisage de demander aux gestionnaires de fonds d'augmenter leurs réserves et de verser seulement 95 % du montant retiré immédiatement, avec le reste remboursé après 30 jours."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Carmignac Gestion has announced in a notice to shareholders that it is liquidating and closing the Carmignac Innovation fund.[S2]The dissolution was approved by the French financial markets authority, the Autorité des Marchés Financiers (AMF) on 30 January 2012.[S3]The cash settlement of the assets to shareholders will be available as of 9 February 2012.[S4]In the letter from the asset management firm, Eric Le Coz, deputy managing director, explains that «the fund was created with the objective of investing across all innovation sectors, but it has, unfortunately, not lived up to our expectations».[S5]«At the fund’s inception, the most cyclical and defensive sectors, such as IT and healthcare respectively, had a very low level of correlation, which was a major advantage for fund management.[S6]Since 2007, the renewed high correlation among these different sectors has prevented the fund manager from effectively adapting asset allocation to changes in the economic cycle», he writes.[S7]The firm also explains that it does not believe that restricting the investment universe to just one of these sectors would provide a satisfactory solution in terms of the risk/return ratio.[S8]“We depended on the notion that the fund would not be monosectoral,” Le Coz admits in an interview with Newsmanagers.[S9]Carmignac Innovation, a descandant of Carmignac Technologies, created in 1997, invested in IT, biotech and energies via oil services and renewable energies.[S10]“Unfortunately, the fund found itself in a lower category compared with pure products which offered better performance,” the head says.[S11]Due to these sub-optimal results over the long term, down 36% and 47%, respectively, over five and 10 years, the asset management firm preferred to end the life of a fund which found itself relegated to the bottom quartile.Tim Jaksland, the fund manager, will not be leaving Carmignac Gestion, but will join the sectoral analysis team at the firm.The letter to shareholders also states that assets stand at EUR50m, of which almost 70% is held by the asset management firm’s own funds of funds, Carmignac Profil Réactif 50, 75 and 100, and in mandated management by the firm.[S12]The loss of the fund will not be compensated for by the creation of a new mutual fund.[S13]No new fund with the Carmignac Gestion name is expected to be released this year, says Le Coz.",
      "question": "Pourquoi Carmignac Gestion a-t-elle décidé de fermer le fonds Carmignac Innovation ?",
      "answer": "Carmignac Gestion a décidé de fermer le fonds Carmignac Innovation car il n'a pas atteint les attentes, en raison d'une corrélation accrue entre les secteurs, ce qui a rendu difficile l'adaptation de la répartition des actifs, et en raison de performances inférieures à celles des produits purs."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le fonds de pension California State Teachers’ Retirement System (CalSTRS) compte investir 500 millions de dollars dans le Global Infrastructure Fund, un portefeuille d’actifs situés en Amérique du Nord et en Europe que gère l’australien Industry Funds Management Pty Ltd (IFM, 32 milliards de dollars d’encours, dont 10 milliards en infrastructures), rapporte The Wall Street Journal.CalSTRS est le second plus gros fonds de pension public des Etats-Unis, avec un encours de 145 milliards de dollars.",
      "question": "Quel montant CalSTRS prévoit-il d'investir dans le Global Infrastructure Fund ?",
      "answer": "CalSTRS prévoit d'investir 500 millions de dollars dans le Global Infrastructure Fund."
    },
    {
      "chunk": "[S1]M&G a dépensé 1 milliard de livres dans l’acquisition de biens immobiliers «prime», comme les supermarchés de grande qualité, les bureaux et les hôtels, depuis le début de la crise financière, rapporte le Financial Times.[S2]La société de gestion espère ainsi faire face à la demande grandissante des fonds souverains, des fonds de pension et des autres assureurs qui souhaitent diversifier leurs actifs.",
      "question": "Dans quel secteur M&G a-t-elle investi 1 milliard de livres depuis le début de la crise financière ?",
      "answer": "M&G a investi 1 milliard de livres dans l’immobilier «prime», comme les supermarchés de grande qualité, les bureaux et les hôtels."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les classes d’actifs promettant des rendements au-dessus de la moyenne ont attiré les investisseurs durant les derniers jours de janvier, avec des souscriptions exceptionnelles pour les fonds d’actions émergentes, les fonds d’obligations municipales et les fonds d’obligations high yield.[S2]Les fonds monétaires ont en revanche subi leur plus forte décollecte depuis le mois d’août.Selon les statistiques communiquées par EPFR Global, les fonds d’actions émergentes ont terminé la semaine au 1er février sur une collecte nette de 3,5 milliards de dollars, portant le montant total des souscriptions depuis le début de l’année à 11,3 milliards de dollars.Les fonds d’actions dans leur ensemble ont enregistré une collecte nette de 1,28 milliard de dollars, les souscriptions dans les fonds d’actions émergentes étant en partie effacées par des rachats dans les fonds d’actions jamonaises, européennes et américaines.Les fonds d’actions municipales ont drainé 1,67 milliard de dollars durant la semaine au 1er février, leur meilleur résultat depuis plus de cinq ans alors que les fonds d’obligations high yield réalisaient une collecte nette de 2,7 milliards de dollars.",
      "question": "Quel a été le montant total des souscriptions des fonds d’actions émergentes depuis le début de l’année selon les données d’EPFR Global ?",
      "answer": "Le montant total des souscriptions des fonds d’actions émergentes depuis le début de l’année était de 11,3 milliards de dollars."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Selina Pattyranie, sales manager chez Fidelity International chargée des clients en gestion de fortune, rejoint T.[S2]Rowe Price comme client relationship manager pour l’Europe du Nord, rapporte Investment Europe.[S3]L’interessée sera chargée des relations avec les investisseurs institutionnels et les gérants externes dans les pays nordiques, plus particulièrement en Suède.[S4]Elle sera subordonnée à Jan Eggersten, director et head of client relationship management, northern Europe.",
      "question": "Qui a rejoint T. Rowe Price et quel est son nouveau poste ?",
      "answer": "Selina Pattyranie a rejoint T. Rowe Price en tant que client relationship manager pour l’Europe du Nord, chargée des relations avec les investisseurs institutionnels et les gérants externes dans les pays nordiques, notamment en Suède."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Carmignac Gestion vient d’annoncer, par lettre aux porteurs de parts, la dissolution du fonds Carmignac Innovation* réalisée le 30 janvier 2012 - une fois reçu l’agrément de l’Autorité des marchés financiers.[S2]Le règlement en espèces des avoirs aux souscripteurs sera effectif le 9 février 2012.[S3]Dans le courrier de la société de gestion, Eric Le Coz, directeur général adjoint, explique que ce fonds avait pour objectif d’investir dans les secteurs les plus cycliques tels que les technologies de l’information et les secteurs les plus défensifs comme la santé alors qu’ils offraient une très faible corrélation.[S4]Cependant, l’OPCVM a pâti, depuis 2007, de la nette re‐corrélation de ces différents secteurs, selon la société de gestion.[S5]Résultat, le gérant, Tim Jaksland, n’a pas pu adapter efficacement l’allocation d’actifs à l’évolution du cycle économique.[S6]En outre, la société a indiqué ne pas croire que restreindre l’univers d’investissement à un seul de ces secteurs apportait une réponse plus satisfaisante en termes de couple rendement/risque.[S7]«On s’est arc-bouté sur l’idée que ce fonds ne devait pas être monosectoriel», a reconnu Eric Le Coz, interrogé par Newsmanagers.[S8]Emanation de Carmignac Technologies créé en 1997, Carmignac Innovation investissait ainsi dans les technologies de l’information, les biotechnologies et l'énergie via les services pétroliers et les énergies renouvelables.[S9]«Hélas, ce fonds s’est aussi retrouvé dans des catégories face à des produits purs forcément plus performants», a rappelé le responsable.[S10]Dans ce cadre, compte tenu de ses piètres résultats sur la durée – en baisse de 36% et de 47% respectivement sur 5 ans et 10 ans – la société de gestion a préféré mettre un terme à l’existence de ce fonds abonné du quatrième quartile.[S11]Pour sa part, Tim Jaksland ne quitte pas Carmignac Gestion mais rejoint l'équipe d’analystes sectoriels de la société.[S12]La lettre aux porteurs précise enfin que l’encours proche de 50 millions d’euros, était à près de 70% détenu par les propres fonds de fonds de la maison - Carmignac Profil Réactif 50, 75 et 100 - ou dans le cadre de la gestion sous mandats de l'établissement.[S13]La perte de ce fonds ne devrait pas être compensée par la création d’un autre OPCVM.[S14]Sauf surprise, aucun nouveau fonds estampillé Carmignac Gestion ne devrait voir le jour cette année, a confirmé Eric Le Coz.[S15]* FR0010149096",
      "question": "Pourquoi Carmignac Gestion a-t-elle décidé de fermer le fonds Carmignac Innovation ?",
      "answer": "Carmignac Gestion a décidé de fermer le fonds Carmignac Innovation en raison de sa faible performance sur la durée, avec une baisse de 36 % sur 5 ans et de 47 % sur 10 ans, ainsi que de la re-corrélation des secteurs ciblés, ce qui a rendu difficile l'adaptation de l'allocation d'actifs."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Glam Media, le site américain qui fédère l’audience de blogs, serait en bonne voie pour finaliser son introduction en Bourse d’ici avril, selon le quotidien.[S2]Morgan Stanley, Goldman Sachs, Bank of America Merrill Lynch et Citigroup auraient déjà été approchés pour prendre en charge l’opération.[S3]Le site a été valorisé à près d’un milliard de dollars.",
      "question": "Quel est le montant de la valorisation de Glam Media selon l'article ?",
      "answer": "Glam Media a été valorisé à près d'un milliard de dollars."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le régulateur des marchés financiers aux Etats-Unis s’apprête à dévoiler selon le quotidien une série de mesures visant les fonds monétaires et destinées à atténuer les effets d’une prochaine panique financière.[S2]Il s’agit notamment de minimiser les pertes des porteurs de parts.[S3]Ils pourraient ne recevoir que 95% de leurs fonds en cas de retrait, le solde de 5% étant disponible après trente jours seulement.",
      "question": "Quelle mesure la SEC envisage-t-elle pour atténuer les effets d'une panique financière liée aux fonds monétaires ?",
      "answer": "La SEC envisage de limiter les retraits des porteurs de parts des fonds monétaires, leur accordant uniquement 95% de leurs fonds immédiatement et le reste après trente jours."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le quotidien estime que les deux groupes pourraient parachever cette semaine, pourquoi pas à l’occasion du Conseil de politique nucléaire attendu demain sous la présidence de Nicolas Sarkozy, leur partenariat stratégique et signer un accord d’approvisionnement de long terme en uranium.[S2]EDF aurait la possibilité « de co-investir dans certains projets futurs », avance le quotidien, qui écarte en revanche une entrée de l’électricien au capital d’Areva.[S3]Un « accord de principe » aurait été trouvé pour « faire converger » les visions des deux groupes concernant les réacteurs de moyenne puissance, entre le modèle franco-chinois avec CGNPC côté EDF et le modèle Atmea d’Areva.",
      "question": "Quel accord stratégique ont envisagé Areva et EDF en 2012 ?",
      "answer": "Areva et EDF ont envisagé un accord d’approvisionnement de long terme en uranium ainsi qu’un accord de principe pour faire converger leurs visions concernant les réacteurs de moyenne puissance."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Avec en ligne de mire le Mondial de football 2014 et les Jeux olympiques 2016, le Brésil fait face à un gigantesque défi de modernisation de ses infrastructures.[S2]C’est dans cette perspective que le gouvernement a attribué hier une série de concessions aéroportuaires d’une valeur globale de 24,5 milliards de réaux (10,9 milliards d’euros).[S3]Un montant plus de quatre fois supérieur à l’objectif initialement fixé ![S4]« Le problème avec ces projets aéroportuaires est que les marges bénéficiaires seront faibles », a commenté Leonardo Nitta, analyste chez Banco do Brasil SA.[S5]Cela n’a pas empêché le groupe d’ingénierie français Egis, filiale à 75 % de la Caisse des Dépôts et à 25 % de Iosis Partenaires, de participer aux enchères.[S6]Associé au groupe brésilien Triunfo Participaçoes, Egis Airport Operation collaborera à l’extension de l’aéroport de Viracopos-Campinas, près de Sao Paulo.[S7]Le consortium versera 3,8 milliards de réaux pour gérer le site pendant trente ans.[S8]ADP était également en lice.[S9]Mais l’offre du groupe français, qui faisait équipe avec l’aéroport de Schipol (Amsterdam) et deux partenaires brésiliens, n’a pas été couronnée de succès.[S10]Deux autres concessions ont été attribuées : l’aéroport de Guarulhos (Sao Paulo) aux brésiliens Invepar et OAS, en partenariat avec le sud-africain ACSA, ainsi que celui de Brasilia à un consortium mené par Engevix Engenharia.[S11]Le gouvernement brésilien continuera de jouer un rôle dans la modernisation des aéroports en conservant une participation de 49% au sein de chaque concession.[S12]Il participera également au financement des chantiers via la banque publique de développement BNDES.[S13]Brasilia est soumis à rude épreuve pour relancer des infrastructures vieillissantes, alors que le trafic de passagers a bondi de 118% entre 2003 et 2011.[S14]Gustavo do Vale, un ancien responsable de la banque centrale brésilienne aujourd’hui à la tête de l’autorité aéroportuaire Infraero, a réaffirmé hier que le gouvernement n’interférerait pas dans la gestion des aéroports.[S15]Le responsable du bureau de l’aviation civile, Wagner Bittencourt, a indiqué de son côté que la présidente Dilma Roussef n’avait pas encore pris de décision concernant la mise aux enchères éventuelle d’autres sites clés, tels que l’aéroport international de Rio.",
      "question": "Quel groupe français a participé à l'extension de l'aéroport de Viracopos-Campinas au Brésil ?",
      "answer": "Le groupe français Egis a participé à l'extension de l'aéroport de Viracopos-Campinas au Brésil."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La Place estime que la taxe sur les transactions financières qui sera présentée mercredi en conseil des ministres dissuadera les investissements en actions françaises et renchérira le coût du capital pour les émetteurs.[S2]Selon une version du projet publié par BFM Business, la taxe de 0,1% s’appliquera aux acquisitions d’actions, qui donnent lieu à un transfert de propriété, y compris dans le cas d’un achat à terme ou d’une option.[S3]Deux autres taxes toucheront le trading à haute fréquence et les CDS.[S4]{\"title\":\"\",\"image\":\"77901»,\"legend\":null,\"credit\":\"\"}",
      "question": "Quelle est la principale préoccupation de la Place de Paris concernant la «taxe Tobin» ?",
      "answer": "La Place de Paris redoute que la «taxe Tobin» dissuade les investissements en actions françaises et augmente le coût du capital pour les émetteurs."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Robeco replie en partie la voilure en France.[S2]Paris, centre d’expertise du groupe néerlandais pour la gestion monétaire, va cesser ce métier d’ici au troisième trimestre 2012 de même que ses autres activités de gestion.[S3]La filiale française, tout en gardant ce statut juridique, se concentrera désormais exclusivement sur la distribution des fonds de sa maison mère auprès d’une clientèle institutionnelle.[S4]Le groupe tire ainsi la conclusion du changement structurel à l’œuvre dans la gestion monétaire.[S5]Cette dernière est de moins en moins rentable.[S6]« L’activité est entrée de manière durable dans un environnement de taux bas.[S7]Elle subit aussi le mouvement initié à partir des banques en faveur de l’épargne de bilan », explique Ali Ould Rouis, président de Robeco Gestions, la filiale française.[S8]Le groupe n’a enfin jamais vraiment réussi à vendre les fonds monétaires gérés à Paris auprès de sa clientèle d’entreprises hors de France.[S9]A fin 2011, Robeco Gestions gérait et distribuait environ 4,3 milliards d’euros.[S10]Les fonds monétaires en représentaient 1,1 milliard, dont la moitié pour le compte de clients externes.[S11]Paris héberge aussi des expertises de gestion pour de petits fonds actions ouverts, et des fonds de fonds.[S12]L’an dernier, la société a enregistré une décollecte nette, liée au monétaire et à la perte d’un mandat de l’Etablissement de retraite additionnelle de la fonction publique (Erafp).[S13]« Toutes les options sont ouvertes: soit, à partir d’avril 2012, fusionner les OPCVM avec d’autres fonds du groupe, les transférer à d’autres sociétés de gestion ou les clôturer, précise Ali Ould Rouis.[S14]S’agissant des fonds monétaires très court terme, avec des papiers de maturités inférieures ou égales à 3 mois, et de la proportion conséquente d’encours groupe gérés, le processus ne pose pas de risques ».[S15]Sur le plan social, la restructuration sera lourde.[S16]Une vingtaine de collaborateurs, soit les deux tiers de l’effectif à Paris, sont touchés.[S17]Ne resteront que la dizaine de salariés aujourd’hui présents dans les activités commerciales et marketing.[S18]Avec environ 3 milliards d’euros d’encours résiduels une fois la restructuration achevée, le nouveau Robeco Gestions se concentrera sur la vente d’autres expertises du groupe, comme les actions value américaines ou l’obligataire à haut rendement.",
      "question": "Pourquoi Robeco ferme-t-il ses expertises de gestion en France ?",
      "answer": "Robeco ferme ses expertises de gestion en France en raison de l'environnement de taux bas qui rend cette activité moins rentable, ainsi que pour se concentrer sur la distribution des produits du groupe auprès d'une clientèle institutionnelle."
    },
    {
      "chunk": "[S1]FRANCHISSEMENTS DE SEUIL: Foncière R-Paris : Foncière Colbert Finance contrôlée par Bruno Ledoux a franchi en baisse les seuils de 50 % du capital et des droits de vote et détient 45 % du capital et des droits de vote (06/02/12).[S2]Maurel et Prom : Maurel et Prom a franchi en baisse le seuil de 5 % de son capital et détient 4,91 % de son capital (06/02/12).[S3]CS Communications et Systèmes : Financière de l’Echiquier, agissant pour le compte de fonds dont elle assure la gestion, a franchi en baisse le seuil de 5 % du capital et détient 4,93 % du capital et 3,24 % des droits de vote (03/02/12).[S4]Club Méditerranée : Franklin Finance a franchi en hausse le seuil de 5 % du capital et détient 5,01 % du capital et 4,88 % des droits de vote (03/02/12).[S5]Xilam : Cita Gestion agissant pour le compte du FCPR, FCPR 1 dont elle assure la gestion, a franchi en baisse les seuils de 20 % et 15 % du capital et des droits de vote et détient 10,64 % du capital et 12,97 % des droits de vote (03/02/12).[S6]Egide : SBD a franchi en hausse les seuils de 5 % du capital et des droits de vote et 10 % du capital et détient 10,05 % du capital et 9,95 % des droits de vote (03/02/12).[S7]Antoine Dréan a franchi en hausse, à titre de régularisation, directement et indirectement par l’intermédiaire de la société SEP Tantale, le seuil de 10 % des droits de vote et détient 11,14 % du capital et 11,04 % des droits de vote (27/01/12).[S8]Nexans : Axa a franchi en hausse les seuils de 5 % du capital et des droits de vote et détient 5,01 % du capital et des droits de vote (02/02/12).[S9]Société Sucrière de Pithiviers Le Vieil : le groupe familial Delloye a franchi en baisse les seuils de 5 % du capital et des droits de vote et détient 0,45 % du capital et des droits de vote (02/02/12).[S10]Société Vermandoise de Sucreries : le groupe familial Delloye a franchi directement et indirectement les seuils de 5 % du capital et des droits de vote et détient 0,84 % du capital et des droits de vote (01/02/12).[S11]Sword Group : Michel Baulé a franchi en hausse, directement et indirectement par l’intermédiaire des sociétés Eximium et Trefolia qu’il contrôle,le seuil de 10 % du capital et détient 10,37 % du capital et 8,98 % des droits de vote (01/12/12).[S12]Neopost : Mondrian IP Ltd agissant pour le compte de clients dont elle assure la gestion, a franchi en baisse les seuils de 5 % du capital et des droits de vote et détient 4,99 % du capital et des droits de vote (31/01/12).[S13]Rue du Commerce : Altacom a franchi en hausse les seuils de 90 % du capital et des droits de vote et de 95 % du capital et détient 95,11 % du capital et 93,99 % des droits de vote (31/01/12).[S14]Foncière Paris France : Noir 1 Sarl a franchi en hausse, à titre de régularisation, les seuils de 5 % du capital et des droits de vote et détient 7,45 % du capital et des droits de vote (31/01/12).[S15]Prologue : Rouvroy a franchi en hausse, à titre de régularisation, les seuils de 15 % et 20 % du capital et des droits de vote et 25 % du capital et détient 25,83 % du capital et 21,33 % des droits de vote (27/01/12).[S16]Cybernetix : Technip a franchi en hausse les seuils de 90 % et 95 % du capital et des droits de vote et détient 98,60 % du capital et 98,57 % des droits de vote (27/01/12).[S17]OFFRES PUBLIQUES: Xiring : le retrait obligatoire visant les actions de la société interviendra le 10 février 2012 pour 110.524 actions au prix unitaire de 17 € (06/02/12).[S18]Société Sucrière de Pithiviers Le Vieil : projet d’offre d’achat simplifiée de Cristal Union et Société Vermandoise de Sucreries au prix unitaire de 1692,76 € par action (01/02/12).[S19]Société Vermandoise de Sucreries : projet d’offre publique d’achat simplifiée de Cristal Union et Société Champenoise de Gestion au prix unitaire de 3487,30 € par action (01/02/12).[S20]Docks Lyonnais : offre publique d’achat simplifiée de Boca Sarl au prix unitaire de 50,53 € par action.[S21]L’offre sera ouverte du 03/02 au 16/02/12 inclus (02/02/12).[S22]Infovista : projet d’offre publique d’achat simplifiée de Project Metro Acquco au prix unitaire de 3,65 € par action Infovista, au prix de 5,05 € par action Infovista au cas où l’assemblée générale n’approuverait pas la distribution exceptionnelle (31/01/12).[S23]MB Retail Europe : projet d’offre publique d’achat simplifié d’Eurasia Groupe au prix de 0,01 € par action (27/01/12).[S24]The Marketingroup : offre publique d’achat simplifiée d’Intelcia France au prix unitaire de 5,04 €.[S25]L’offre sera ouverte du 03/02 au 16/02/12 inclus (02/02/12).",
      "question": "Quel est le pourcentage de détention du capital et des droits de vote par Franklin Finance dans le cas de Club Méditerranée ?",
      "answer": "Franklin Finance détient 5,01% du capital et 4,88% des droits de vote dans Club Méditerranée."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Fomento de Construcciones & Contratas (FCC) se rapproche d’un accord avec ses banques en vue du refinancement de sa dette.[S2]Selon la direction du deuxième groupe espagnol de construction, la signature ne fait «aucun doute» .[S3]L’objectif vise à refinancer 2,5 milliards d’euros de dette arrivant à échéance en 2012, a précisé à Bloomberg Baldomero Falcones, le directeur général du constructeur.[S4]Fin 2011, en tenant compte des cessions effectuées ces derniers mois, dont la vente de la Tour Picasso à Madrid, la dette nette du groupe est estimée à 6,8 milliards d’euros par les anaystes de Banesto, soit plus de 5 fois son excédent brut d’exploitation et près de 8 fois sa génération de trésorerie opérationnelle.[S5]Pour parvenir à cette signature avec les banques dans les meilleurs délais, le dirigeant de FCC s’est engagé à poursuivre les cessions d’actifs.[S6]Deux d’entre eux sont à vendre depuis la fin de l’année dernière: l’activité de cimenterie aux Etats-Unis (Giant Cement) et les actifs dans les énergies renouvelables.[S7]La vente des cimenteries américaines pourrait intervenir d’ici à la fin du premier trimestre, a indiqué Baldomero Falcones.[S8]Selon les analystes de Banesto, les brésilien CSN, Votorantim et Camargo Corréa sont susceptibles de s’intéresser aux actifs de FCC.[S9]Cette opération permettrait de déconsolider 310 millions d’euros de dette.[S10]Dans les énergies renouvelables, le groupe a conclu un accord avec le japonais Misui & Co en vue de lui céder la moitié de son portefeuille, composé de 327 MW de fermes éoliennes et solaires.[S11]L’effet positif sur la dette atteindrait 600 millions d’euros, selon Banesto, alors que cette activité dans l’énergie contribue très faiblement aux résultats du constructeur.[S12]En plus de ces cessions, qui suivent celles dans l’immobilier, FCC a prévu de tenir sous contrôle son besoin en fonds de roulement, pour le ramener à 450 millions d’euros en 2011 contre 580 millions l’année précédente.[S13]Si le plan de refinancement aboutit, FCC peut espérer desserrer les pressions qui pèsent sur son cours de Bourse.[S14]Le titre, particulièrement apprécié des vendeurs à découvert, en raison aussi de son exposition à l'économie espagnole, est la troisième plus mauvaise performance de l’année de l’Ibex 35, avec une chute de 5% contre une hausse de 3% pour l’indice.[S15]FCC publiera ses résultats annuels le 28 février.",
      "question": "Quel est l'objectif principal de FCC en accélérant ses cessions d'actifs ?",
      "answer": "L'objectif principal de FCC est de faciliter son refinancement en réduisant sa dette, qui s'élève à 6,8 milliards d'euros, en vendant des actifs tels que ses cimenteries américaines et ses activités dans les énergies renouvelables."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le Crédit Mutuel reste à la manœuvre en Espagne.[S2]Alain Schmitter, le directeur général des ACM, la filiale d’assurance du groupe, a indiqué hier à Expansion que la banque « a un accord de principe pour augmenter » sa participation au capital de Banco Popular.[S3]Le mutualiste détient aujourd’hui 5% du prêteur espagnol, avec lequel il a constitué en octobre 2010 sur le marché local une filiale commune contrôlée à 50-50, Targobank – la même marque que sa filiale à 100% en Allemagne.[S4]Le capital de cette entité a lui aussi vocation à évoluer.[S5]Alain Schmitter a évoqué un pacte qui permettrait au Crédit Mutuel de monter à 70% au tour de table de la filiale en rachetant 20% des parts du Banco Popular.[S6]Mais dans l’immédiat, le groupe français s’applique à déployer son modèle de bancassurance en Espagne.[S7]Et il tient pour cela dans sa ligne de mire Agrupacion Mutua, une mutuelle d’assurance catalane dont le processus de vente a été lancé l’été dernier.[S8]La structure, qui a été mise sous tutelle par le gouvernement espagnol fin 2009 après des soupçons de malversations de son ancien président, revendique 340.000 assurés.[S9]Elle affichait en 2010 un patrimoine de 513 millions d’euros, et réalise les trois quarts de son chiffre d’affaires dans la santé.[S10]« Nous avons besoin d’Agrupacion Mutua pour mettre en marche notre projet en Espagne: c’est un point de départ parfait , déclare Alain Schmitter.[S11]Cela fait longtemps que nous observons cette compagnie ».[S12]Les produits de la mutuelle seraient alors vendus à travers le réseau Targobank.[S13]Les ACM sont aujourd’hui sur les rangs à travers RACC Seguros, une joint-venture à 49% constituée avec l’Automobile Club de Catalogne.[S14]Quatre autres acteurs locaux sont en lice: Catalana Occidente, Fiatc, Pelayo et Sanitas.[S15]Le nouveau gouvernement vient cependant de changer la règle des enchères: le premier critère de choix sera désormais la solvabilité du repreneur, et non le maintien de la marque ou d’un siège en Catalogne comme prévu initialement.[S16]Le Crédit Mutuel a investi plus de 600 millions d’euros en Espagne pour s’associer à Banco Popular: environ la moitié pour rentrer au capital de la banque espagnole, et l’autre pour prendre 50% de la société, dans laquelle son partenaire a apporté 123 agences et 2 milliards d’euros d’actifs.",
      "question": "Quel est le projet du Crédit Mutuel en Espagne en lien avec Agrupacion Mutua ?",
      "answer": "Le Crédit Mutuel souhaite acheter Agrupacion Mutua, une mutuelle d’assurance catalane, pour développer son modèle de bancassurance en Espagne."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’AFP croit savoir de sources proches de l’enquête qu’un ancien trader du groupe bancaire, Boris Picano-Nacci, sera jugé pour « abus de confiance ».[S2]Il est soupçonné d’avoir outrepassé son mandat en prenant des positions hors normes sur les marchés entre le 15 septembre et la mi-octobre 2008 conduisant à une perte de 751 millions d’euros pour la banque.[S3]Un juge d’instruction parisien a ordonné début février son renvoi devant un tribunal correctionnel.",
      "question": "Pourquoi un ancien trader de la Caisse d’Épargne fait-il l’objet de poursuites ?",
      "answer": "Il est soupçonné d’avoir outrepassé son mandat en prenant des positions hors normes sur les marchés, entraînant une perte de 751 millions d’euros pour la banque."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le président de la Réserve fédérale de Saint-Louis estime que maintenir les taux proches de zéro pendant plusieurs années n’est pas de nature à ramener l'économie américaine à des niveaux pré-récession et pourrait même miner les perspectives de croissance à long terme.[S2]James Bullard ne vote pas au sein du Comité de politique monétaire.",
      "question": "Que pense James Bullard de la politique de taux bas de la Réserve fédérale ?",
      "answer": "James Bullard estime que maintenir les taux proches de zéro pendant plusieurs années n'est pas efficace pour ramener l'économie américaine à ses niveaux pré-récession et pourrait nuire à la croissance à long terme."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le cours de l’action du fabricant de cigarettes s’est envolé de 5,5% en séance à la Bourse de Tokyo, la plus forte hausse de l’indice Topix, après que le groupe a relevé de 17% ses prévisions de résultat net pour l’année fiscale, à 189 milliards de yens (1,9 milliard d’euros).[S2]Sur les neuf premiers mois de l’année, le résultat a progressé de 34% et un dividende record de 9.000 yens par action sera versé aux actionnaires au titre de l’exercice 2011/2012, soit 1.000 yens de plus qu’anticipé initialement.",
      "question": "Quel est le pourcentage de hausse du cours de l’action de Japan Tobacco à la Bourse de Tokyo ?",
      "answer": "Le cours de l’action de Japan Tobacco s’est envolé de 5,5% en séance à la Bourse de Tokyo."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La première banque américaine par les actifs a conclu un accord préliminaire visant à mettre un terme à des poursuites portant sur le prélèvement indu d’agios sur des comptes courants.[S2]JPMorgan est prêt à verser 110 millions de dollars sous réserve qu’un juge de Miami entérine l’accord.[S3]L’établissement n’est pas le seul concerné, puisque plus de trente banques sont impliquées dans de telles poursuites, dont Capital One Financial, Citigroup et Wells Fargo.[S4]Les plaignants leur reprochent d’avoir organisé le système de traitement des transactions sur cartes de crédit selon un ordre décroissant plutôt que de manière chronologique.[S5]Cela a eu pour effet d’alourdir de manière disproportionnée les frais des clients affichant un solde bancaire et des revenus limités.[S6]Bank of America a accepté l’an dernier de signer un chèque de 410 millions de dollars pour mettre fin à des plaintes similaires.",
      "question": "Quel montant JPMorgan est-il prêt à verser pour mettre fin aux poursuites sur les agios ?",
      "answer": "JPMorgan est prêt à verser 110 millions de dollars."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le président de la Fed de St.[S2]Louis estime que maintenir les taux proches de zéro pendant plusieurs années n’est pas de nature à ramener l’économie américaine à des niveaux pré-récession et pourrait même miner les perspectives de croissance à long terme.[S3]James Bullard ne vote pas au sein du Comité de politique monétaire.",
      "question": "Quelle est la position de James Bullard sur la politique de taux bas de la Réserve fédérale ?",
      "answer": "James Bullard estime que maintenir les taux proches de zéro pendant plusieurs années n'est pas efficace pour ramener l'économie américaine à ses niveaux pré-récession et pourrait nuire à la croissance à long terme."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le Portugal n’a pas sollicité de conseil sur les modalités d’une restructuration de sa dette, a déclaré le gouvernement, réfutant des informations de presse en ce sens.[S2]IFR, un service d’information et d’analyse de Thomson Reuters, rapportait précédemment que le Portugal avait discrètement sondé des conseillers sur les moyens de restructurer sa dette.",
      "question": "Le Portugal a-t-il envisagé une restructuration de sa dette selon le gouvernement ?",
      "answer": "Le Portugal a démenti avoir sollicité un conseil sur les modalités d'une restructuration de sa dette."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La Grèce n’avait toujours pas donné cet après-midi sa réponse aux conditions drastiques posées par l’UE et le FMI en échange d’un deuxième plan d’aide financière.[S2]L'échec des discussions en cours pourrait aboutir à un défaut « désordonné » de la Grèce et menacer son maintien au sein de la zone euro.[S3]Un responsable gouvernemental grec a toutefois démenti qu’un ultimatum ait été posé aux négociateurs.",
      "question": "Quel est le risque principal associé à l'absence de réponse de la Grèce aux conditions des institutions européennes ?",
      "answer": "L'absence de réponse de la Grèce pourrait entraîner un défaut « désordonné » et menacer son maintien dans la zone euro."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Une majorité « écrasante » des mesures présentées par les banques européennes pour renforcer leur bilan d’ici juin sont conformes sur le fond aux exigences formulées par l’Autorité bancaire européenne, a déclaré celle-ci lundi.[S2]L’ABE doit publier un point actualisé des plans de recapitalisation après la réunion de son conseil prévue mercredi et jeudi.[S3]Début décembre, l’autorité avait évalué à près de 115 milliards d’euros les besoins de recapitalisation cumulés de 31 banques européennes pour faire face à la crise de la dette souveraine.",
      "question": "Quel est le montant estimé des besoins de recapitalisation des banques européennes selon l’Autorité bancaire européenne ?",
      "answer": "Le montant estimé des besoins de recapitalisation des banques européennes est de près de 115 milliards d'euros."
    }
  ]
}